WHO定名為COVID-19 台灣官方建議簡稱武漢肺炎

世界衛生組織(WHO)日前宣布將新型冠狀病毒定名為COVID-19。不過，中央流行疫情指揮中心今天(12日)表示，為方便民眾理解防疫訊息，官方發布訊息時仍會簡稱為「武漢肺炎」。

世衛2月11日將武漢肺炎定名為COVID-19(2019年冠狀病毒疾病)。WHO秘書長譚德塞(Tedros Adhanom Ghebreyesus)解釋，CO代表冠狀(Corona)，VI代表病毒(virus)，D代表疾病(disease)。

中央流行疫情指揮中心監測應變官、疾管署副署長莊人祥今天上午接受媒體訪問時表示，因應新型冠狀病毒疫情，疾管署1月15日公告新增「嚴重特殊傳染性肺炎」為第5類法定傳染病。

莊人祥說，根據目前掌握到的狀況，WHO將武漢肺炎正式命名為COVID-19，該病毒名稱則由國際病毒分類委員會命名為SARS-CoV-2。

不過，莊人祥指出，由於「武漢肺炎」這個簡稱早已是民眾約定俗成的稱呼，為了和WHO公布的國際資訊接軌，同時方便民眾理解，未來發布疫情相關訊息時，仍會簡稱為「武漢肺炎」，也建議媒體於報導時採用此原則來稱呼。

台灣識玩

Covid-19 = China Originated Virus In December 2019

唔得。一定要叫返中國武漢肺炎。

WARS

COVID-19??
不如改做 P4-WH-CN 啦，真相易明好多

自古以來都是中國

China Originated Virus In December 2019

on99
你同老野講COVID-19 人地鬼知係咩呀?

垃圾中共死要面，都就滅國啦屌

屌

支持

以為台灣話自己唔係WHO，所以繼續叫武漢肺炎

COVID-19 seed咁撚樣

China Originated Virus In December-2019

Covid-19 = 來自中國2019年12月的病毒

香港人表示 全力支持
支那人表示 操你媽台狗 派兵攻打!!

wars

一定要係武漢前面加中國，唔係人地會以為武漢獨立左

十點鳩叫回歸
2月15開始提醒大家勤洗手
康復香港 時代抗疫

China Outbreak Virus In December - 2019
？？？

OK明白
香港應該跟返台灣咁叫
武漢肺炎

China Originated Virus In December-2019

好少少

Origin 起源係2019年12月
Outbreak 大爆發係2020年2月

中國武漢肺炎
支那平時乜都加個中國落去攞威
今次威到盡啦

臺灣又唔係WHO 成員國，使撚理你 WHO 改做咩名呀。

WFC。

番號？

臺灣有得撚狗啦
如果WHO要臺灣唔好叫武漢肺炎，臺灣就可以直接話『我又唔係成員國又唔係觀察員，點解要跟你地個叫法呀？』

以為係AV番號

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

我就係要叫中國武漢肺炎，你可以又打我了。

WHO搞咗咁多個月都仲係搞緊個名
幾時先開始抗疫

多鳩餘

G持
鬼佬都係叫wuhan or novel coronavirus

啲老一輩鳩識英文

Push

covfefe

反正WHO都入唔到

鍋屎

世衛不如叫武漢改名會唔會易d
等班玻璃心唔使碎到成地都係

另可考慮：
台灣武漢肺炎
武漢（台灣)肺炎
武漢肺炎（台灣)

武漢肺炎

都係武肺同wars好聽d

改武漢市個名做肺炎市
咁咪冇武漢肺炎囉

中國問題，用中國邏輯解決

為左反映成個支那都中奶左野

支那肺炎最好聽

武漢肺炎
中國病毒
支那肺炎

我愛台灣

武漢肺炎一聽就知邊到發源地

台灣唔係WHO成員，任何指引都大條道理唔需要跟

Chinese virus

COVID-19

C - China
O - Output
Vi - Virus
D - Disease
19 - 2019

正解

武獨

台灣好嘢

再嘈直叫習近平

留名睇 武漢改名

漢武

中二病名

武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎

佢有佢改，但把口生喺我哋道

咁樣太絕了 雖然老美有提供資訊 成為WHO一員可有效打破國際國家定位僵局

台仔好波

WHO Fucking Cares

中國武漢肺炎是中華人民共和國不可分離一部分

不拔出14+1發 林鄭月娥

世衛真係奶共到雪雪聲

改名係咪想武獨
肺炎都想獨立

好波

中國武漢肺炎 唔係想搞武獨？

支國人好多 都唔識英文，淨係識得跟黨走，所以叫共黨廢炎最好。

支那人：武汉病毒自古以来都是中国嘅病毒🦠
中国！ 一株都不能少！！

繼續武漢肺炎，理撚得佢

聞西 好呀聞西

合理，根本轉名就好混亂

CCP-DKLM-2019

武漢又名新冠市

IPZ-127

China Originated Virus In Dec-19, 簡稱China Virus

WHO反了反了

識玩

中国肺炎

CLS
愛支到上晒腦
武漢肺炎就武漢肺炎

「厉害了 我的国」

叫化武算啦

China Organized Virus International Detonation

屌你老味
唔知以為who既唯一功能係幫病毒改名
改左成個月都仲係到拗
正經野唔做係到做埋啲小學生都廢事理既野
執㭍左佢啦
譚狗入埋中國國籍啦仆街

真係on99，而家防疫緊要定政治正確緊要呀？
唔好講班老嘢啦，我睇完一次，轉個撚頭都唔記得個幾隻英方字啦
咁樣命點做到防疫意識呀？
btw台灣識玩加（）係萬能

China Originated Viral Infectious Disease 2019

譚德塞密碼
SOURCE：Draword - 畫字 (FB Page)

💯

最後份份報紙都寫 COVID-19(武漢肺炎)

twitter 要推呢個,再hashtag 返武肺

好

世衛你有你定，民間我有我講。

自古以來都係武漢發現

支那以為自己真係天朝大國冚家鏟乞兒黎咋

簡稱

支持

共匪 - 19

其實改得幾有深意 , 大家怪錯阿德

睇得av太多？

肺炎係中國武漢神聖不可分割一部份

Taiwan number one

香港電台已被迫統一叫新冠肺炎

台灣識玩

一陣群眾以為又多左第2隻病毒引起恐慌就唔好啦

武漢,一點都不能少

av番號？？

武漢肺炎是中國自古以來不可分割的一部分
COIVD-19 嚴重傷害了14億人民的感情

中國武漢肺炎

那就將湖北省武漢市改為新冠省肺炎市。

華人地區都稱是武漢肺炎
西方人稱corona virus，但都知道來自wuhan.

濕鳩支那冠狀病毒

推呢個

番號

個名咩19支那……

武汉肺炎 一个来自中国武汉的病毒肺炎

自古以來都係武漢肺炎

要改幾撚多次名玩夠未

點解

都唔撚明嘈乜春，武漢肺炎簡單易明又好記，咁都歧視既德國痳疹係咪又要改名

以支那標準，應該叫＂中國武漢肺炎＂，否則就係想搞武漢獨立！

P4-beta1.0

訊息太混亂啦，都係叫返武漢肺炎啦，如果唔係人哋以為有隻新病又出現了

武漢

連支國人都暗串武漢市改名做新肺市

twitter要人:

#武漢肺炎

推

支那武漢肺炎

我地鐘意點叫就點叫
WHO老幾呀，要全世界跟佢
永世都叫武漢肺炎，行到邊叫到邊

岩岩見到有網友post
話香港腳要改名
寸得好應

最撚垃圾係平時好撚想要中國香港 中國台灣
而家有個本土病毒啦 就死唔要中國開頭 輸打贏要 支那人

識玩呀
隻ON9譚德塞 中國武漢肺炎又唔可以叫中國武漢肺炎 怕傷害中國感情
咁中東呼吸綜合症呢 你老母?

已j thx

不可分割！

武漢肺炎自出現以來一直是中國不可分割的一部分！！

武肺'

台灣被who拒於門外，何解要跟佢支笛？

笑死 中國肺炎 武漢肺炎

台灣

我會講 中華人民共和國武漢肺炎

CHINA originated virus initiated disaster 19

係就一視同仁
所有疾病都轉撚哂用番號稱呼
香港腳咪撚再叫香港腳

呢一代人一定唔會忘記 武漢肺炎

想影響下一代未經歷過既人